labels	text	cls
B_LOC B_LOC O O O O O O O O O O O O	Bayern München ist wieder alleiniger Top- Favorit auf den Gewinn der deutschen Fußball-Meisterschaft .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O	Die deutschen Staaten , die nach dem Wiener Kongress ihre Territorien auf das linke Rheinufer ausweiteten , respektierten die von Frankreich errichtete Rechtsordnung weitgehend .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Christian von Hofe , der 1881 Alma , geborene Dau , ehelichte , verstarb am 16. Juni 1954 im Alter von 83 Jahren in Frankfurt am Main .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Ausbildung In der Bundesrepublik Deutschland können die Befähigungszeugnisse „ Kapitän BK “ ( Kleine Hochseefischerei ) und „ Kapitän BG “ ( Große Hochseefischerei ) im Rahmen einer bundeseinheitlichen Regelung erworben werden .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	"Im Mittelalter fand die Schlacht von Worringen am 5. Juni 1288 in der "" Fühlinger Heide "" statt ."	False
O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Queen Sirikit Park ( 0,224 km² ) ist ein Botanischer Garten , der zu Ehren des 60. Geburtstags von Königin Sirikit im Dezember 1996 eröffnet wurde .	False
O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Boris Hedde : Image von Kaiser’s nachhaltig geschwächt In : Wirtschaftswoche online vom 29. Juni 2009 Der langjährig Beschäftigten war vorgeworfen worden , zwei ihr nicht gehörende Leergutbons im Gesamtwert von 1,30 Euro eingelöst zu haben .	False
B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Campi et al . ( 1996 ) konnten zeigen , dass der Rotationskörper mit konstanter Breite mit minimalem Volumen ein Reuleaux-Dreieck ist , das um eine seiner Symmetrieachsen rotiert .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Józef Hála : Franz Baron von Nopcsa , Anmerkungen zu seiner Familie und seine Beziehungen zu Albanien .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Im Zuge der Neuorganisation des Sports in Ostdeutschland auf der Basis von so genannten Betriebssportgemeinschaften ( BSG ) wurde 1949 die BSG Vorwärts Greiz gegründet .	False
O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O	""" Personal Jesus "" heißt ihr neues Album , das ab 16. Juli in den Plattenläden erhältlich ist ."	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Der Ort gehörte zum Besitz der Grafen von Blankenburg-Regenstein , die 1599 ausstarben , wodurch Timmenrode in den Besitz des Herzogs von Braunschweig überging .	False
O O O O O B_ORG O O O O	Seit 2002 werden sie durch Neoplan 4411 NF ersetzt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG B_LOC O O O B_LOC O O O O O	"Das werden wir uns nicht nehmen lassen "" , unterstrich der Bundestrainer , der sich beim Bundesligaspiel Bayer Leverkusen gegen den VfB Stuttgart als Tribünengast gezeigt hatte ."	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Mit sechzehn Jahren wurde er zum Spieler in der Ligamannschaft von CHZ Litvinov berufen .	False
O O O O O B_ORG O O O	Diese Technik wurde zuerst beim Morane-Saulnier L eingesetzt .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Der Verein wurde 1964 mit dem Namen „ Abaluhya Football Club “ gegründet um die große kenianische Luhya-Gemeinde im Fußball zu repräsentieren .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Diese Lokomotiven sind unter den Länderbahnlokomotiven insofern bemerkenswert , als sie über einen Zeitraum von fast 25 Jahren beschafft worden sind , auch noch zu Zeiten der Deutschen Reichsbahn .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Einwohnerentwicklung Langebrücker Kirche Heidehof Postkarte aus dem Jahre 1901 Landgasthof Hofewiese Der Ortsteil Heidehof entstand Anfang der Dreißiger Jahre westlich des alten Dorfkerns auf einem Gelände zwischen Bahndamm und Dresdner Straße .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Der 28-Jährige und sein Team , zu dem auch Karla Barquero gehört , demonstrieren im gemeinnützigen "" La Tirimbina Regenwald Zentrum "" westlich von Puerto Viejo de Sarapiquí , wie die Ureinwohner vor 500 Jahren das Getränk und Rohschokolade produzierten ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	In den Jahren 1991 bis 1996 bekleidete er die Funktion des Direktors des International Film Festival Rotterdam und des Hubert Bals Fonds , mit dem Filmproduktionen in Entwicklungsländern gefördert werden .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Radiologisches Institut Heidelberg 1907 übernahm er nach einer langen , schweren Krankheit die Nachfolge seines Lehrers Quincke in Heidelberg als Ordinarius der Physik und Direktor des physikalischen Instituts .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Am 1. Januar 1890 entstand die Schweizerische Südostbahn mit Sitz in Wädenswil , durch die Fusion der WE und der ZGB.	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Der Bau der Lahnstraße 1846 von Biedenkopf nach Marburg ( der heutigen Bundesstraße 62 ) und die Obere Lahntalbahn hatte einen großen Einfluss auf die Beschäftigungsstruktur .	False
O B_LOC O O O O O O	Die Münchner Löwen trauern um Karl-Heinz Wildmoser .	False
B_PER O O O O O O O O B_PER O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Helbig et al . ( 1994 ) S. 593. Wink & Seibold et al . ( 1998 ) S. 32 Inwieweit noch andere Falken , wie der Afrikanische Baumfalke ( Falco cuvieri ) oder der Malaienbaumfalke ( Falco serverus ) dieser Gruppe zuzuzählen sind , ist Gegenstand der Forschung .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O B_LOC O O O O O	In der Saison 2006/07 trat Frontzeck nach drei Spieltagen die Nachfolge von Dieter Hecking als Trainer von Alemannia Aachen an , der von Hannover 96 abgeworben worden war .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Um 1980 schlossen viele Minengesellschaften in den Northwest Territories , die von Buffalo Airways mit Gütern , Treib- und Brennstoffen versorgt wurden .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"In einer Fernsehdiskussion traf er auf den Kritiker Alexander Walker , der zuvor seinen "" Teufel von Loudun "" als "" schrecklich anstößig "" bezeichnet hatte und als Beleg Szenen anführte , die es so im Film gar nicht gibt ."	False
B_PER O O O O O	Gogol Bordello Karten zu verkaufen !	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Doch wo Licht ist , gibt es auch Schatten , sagt Konrad Schröder , Professor für Anglistik an der Universität Augsburg .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	In „ Ein verhexter Fall “ spielt Michael Lerchenberg einen Richter , gegenüber dem Bullen von Tölz tauschen Kirche und Staat also die Rollen .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Aus dem Wappen der Ritters Rüdiger von Limbach , dem Besitzer des alten Pfarrhauses und ausgedehnte Güter , wurden die beiden Rosen in das Wappen einbezogen .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Die TU Ilmenau engagiert sich in internationalen und nationalen Netzwerken wie 3DTV , NEWCOM oder EURON bzw. „ OptoNet-Technologienetzwerk “ des Freistaates Thüringen , Polymermat , Automotive Thüringen .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Auf die Börsenkurse der von Allianz und Münchener Rück hatte die Mitteilung am Montagmorgen keinen erkennbaren Einfluss .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER B_PER B_PER O	""" Wir wollen nicht mit Pauken und Trompeten auftreten , sondern mit anderen Parametern Akzente setzen "" , so Architekt Kai Richter von Büro Bothe Richter Teherani ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_OTH O O O O O O O	"Der Spiele-Publisher Namco Bandai Networks bringt die bekannte Comic-Serie "" Inspektor Gadget "" auf das iPhone und den iPod Touch sowie auf alle Java-fähigen Handys ."	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Mit 16 Jahren kam der Wechsel zu Konyaspor und wenige Jahre später zu Galatasaray Istanbul .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Ärger für die Ebay-Aktion : Verbraucherschützer kritisieren den Verkauf von Fahrscheinen durch die Deutsche Bahn & ndash ; und wollen den Konzern nun abmahnen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Von 1983 bis 1989 war Wilhelm Ernst Winterhager als Hochschulassistent für Neuere Geschichte an der FU Berlin tätig .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Von 1925 bis 1928 war er Assistent , später wissenschaftlicher Mitarbeiter am Deutschen Institut für wissenschaftliche Pädagogik .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Während dieser Zeit promovierte er 1772 als Universitätskurator an der Universität Göttingen zum Doktor beider Rechte , übernahm 1774 die Stelle des Syndikus der Stadt Thorn und war königlich preußischer Hof- und Kriegsrat .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Stand : Frühjahr 2008 Seit dem 19. September 2006 ist der Fußballklub Sorkhpoushan Delvar Afzar das Reserveteam Persepolis Teherans - Sorkhpoushan spielt in der Azadegan League ( 2.	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O	Erschüttert reagierte der Geschäftsführer der Loki Schmidt Stiftung , Axel Jahn .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O	Im Jahr 1999 wurde sie für den American Latino Media Arts Award für ihre Rolle im Fernsehfilm Aldrich Ames : Traitor Within ( 1998 ) nominiert .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Für das Jahr 1599 ist belegt , dass die Familie ein Drittel des Zehnten des Dorfes Lahr als Lehen der Herrschaft Westerburg innehatte .	False
O O O O O O B_PER O B_PER O O O O O O O O O O O O	T-Aktien kletterten im vorbörslichen Handel bei Lang & Schwarz auf 13,63 zu 13,73 Euro nach einem Vortagesschluss bei 13,44 Euro .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O	Borchert : Allein mit meinem Schatten und dem Mond , S. 34–36.	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O B_LOC O O	Mit sechs Punkten bleiben die Bayern damit Tabellenführer der Gruppe E. Mehr lesen Sie in der nächsten Ausgabe des Trostberger Tagblatts und Traunreuter Anzeigers .	False
O O O O O O B_ORG B_LOC O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O B_ORG O O O O O O O O	"Berg spricht hier als Chef von Microsoft Deutschland auch für das eigene Unternehmen , denn der Konzern liefert mit "" Microsoft TV "" die Softwareplattform für "" T-Home Entertainment "" , das IPTV-Angebot der Telekom ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG B_LOC O O O O O O	Am 25. Juni 2008 wurde der bis zum 30. Juni 2009 laufende Vertrag zwischen dem THW Kiel und Zvonimir Serdarušić einvernehmlich aufgelöst .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Im März 1998 wurde Steffen Hupka durch das Landgericht Göttingen wegen Verstoß gegen das Versammlungsgesetz zu sechs Monaten Haft auf Bewährung verurteilt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	"Hamburg - "" Die Zeit ist reif dafür "" , sagte Familienministerin Ursula von der Leyen ( CDU ) der "" Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung "" ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Angesichts von Werbeverboten und ihrem Streit mit dem Bundeskartellamt um die Vergabe der Bundesliga-Rechte hat die Deutsche Fußball Liga ( DFL ) gegenüber der Politik den Konfrontationskurs eingeschlagen .	False
O O O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	( Standard Oil of New Jersey ) , die ausgesprochen „ Esso “ ergeben ( heute ExxonMobil ) . ; Exxon : Ein Name , der in den frühen 1970ern von Esso erfunden wurde , um ein neutrales aber eindeutiges Markenzeichen für das Unternehmen zu haben .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O B_OTH O O O O O	In den Jahren 2001 bis 2006 war sie an der Evangelischen Akademie Arnoldshain für das Projekt Bibel in gerechter Sprache zuständig .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	An die Erfolge des Berliner Fußballclubs konnte der Frankfurter FC Vorwärts jedoch nicht mehr anknüpfen .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Es wurde eine Liste von 25 Bürger aufgestellt , die hartnäckige Gegner der Autonomen Pfalz waren .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Sein Comeback feierte er am 26. Mai 1979 beim DFB-Pokalspiel gegen RW Oberhausen .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O	Im Jahre 146 v . Chr . besiegte der römische General Lucius Mummius den Achäischen Bund und Griechenland wurde zur römischen Provinz erklärt .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O	Einzelnachweise Weblinks * Jaime Mayor Oreja auf der Homepage des Europäischen Parlaments .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Die Existenz des "" Herbsteiner Springerzuges "" ist ab 1688 urkundlich nachgewiesen und geht in den Ursprüngen auf das 13. Jahrhundert zurück , als Fahrensleute sich mit Tänzen zum Winteraustreiben Geld verdienten ."	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Kultur und Sehenswürdigkeiten Sehenswürdigkeiten * Im Ort ist das „ Besucherbergwerk Bindweide “ zu besichtigen .	False
O O B_PER O O O O B_PER O O O O O O O	Pflegeheim Schloss Zedtwitz Das Pflegeheim „ Schloss Zedtwitz “ ist im Jahr 2000 entstanden .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Wie die "" Saarbrücker Zeitung "" berichtet hatte , mussten sich Unteroffiziere nackt ausziehen , und sich anschließend auf perverse Weise traktieren lassen ."	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Souness hatte zuvor im englischen Fußball große Erfolge beim FC Liverpool gefeiert und setzte in der Transferpolitik - unterstützt von Holmes - neue Maßstäbe .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	Egidius Braun : Stabiler Zustand nach Notoperation Der Ehrenpräsident des Deutschen Fußball-Bundes Egidius Braun im Juli 2005 .	False
O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Bis 1994 wurden drei Passagier-Fracht-Schiffe ( MS Kong Harald , MS Richard With , MS Nordlys ) an die norwegische Postschifflinie Hurtigruten sowie ein Laderaumsaugbagger an Indonesien übergeben .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O	Aus dem staatlichen Rettungspaket fliessen jetzt weitere 20 Milliarden US-Dollar in bar . Dies zeige , dass den USA keine zweite Pleite wie im Fall Lehman Brothers bevorstehe , ergänzte Hideyuki Ishiguro , Anlagestratege bei Okasan Securities .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Fußball Regionalliga - Wehen und Hoffenheim marschieren weiter - Handelsblatt.com : Sport : Fußball Der SV Wehen und die TSG Hoffenheim befinden sich in der Regionalliga Süd weiter auf dem Vormarsch .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"In dem Antrag kritisieren die Grünen , dass den Abgeordneten im Bundestag "" bis heute "" die Wirtschaftlichkeitsrechnung der Deutschen Bahn AG für das Gesamtprojekt "" mit Verweis auf ein angebliches Betriebs- und Geschäftsgeheimnis nicht vorgelegt wurde "" ."	False
O O O O O O O B_ORG B_LOC O O	Das Gros wird aus dem Zweckertrag der Sparkasse Elbe-Elster finanziert .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	Während des spanischen Bürgerkriegs ( 1936–39 ) war Juan de Borbón zunächst den antirepublikanischen Truppen zugeneigt gewesen .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Auf der Webseite des 1.FC Köln wurde nun ein Interview mit dme 22 Jahre alten Defensivsspezialisten veröffentlicht .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Geographie Das Gebiet der Westsahara liegt im Nordwesten Afrikas an der Küste zum Atlantischen Ozean und umfasst eine Fläche von 266.000 km² .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Leben Nach der Einberufung zum Wehrdienst , Verwundung im Zweiten Weltkrieg und Kriegsgefangenschaft studierte er von 1946 bis 1950 an der TH Dresden Mathematik .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Zu Gast ist das Theater „ Hamburger Engelsaal “ , das mit viel Musik um 20.00 Uhr die Geschichte vom Seemann erzählt , der nach langen Jahren zurück nach St . Pauli kommt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O	Ratlosigkeit im Alinghi-Team Brad Butterworth , der sich mit seiner früheren Aussage , es handle sich beim 33. America's Cup um ein Design-Rennen , konfrontiert sah , verdeutlichte die Ratlosigkeit , die im Alinghi-Team herrscht .	False
O O O O O O O O O B_ORG B_LOC O	1995 erfolgte erstmals die Prüfung der Bahn durch den TÜV Berlin-Brandenburg .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Nach vielen Unruhen , die durch die Revolution und den Irak-Krieg entstanden , wurde Anfang der 1990er eine Umstrukturierung der Iran Air Tours vorgenommen .	False
O O O O O B_OTH O O O O O O O O O O O O O O	Abrufbar unter : Digitalisat bei Google Books Das Exportgeschäft kam jedoch in den Regionen unter türkischer Herrschaft zum Erliegen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Bei dem Mann , der am Samstagnachmittag im Berliner Reichstagsgebäude ums Leben gekommen ist , handelt es sich nach Informationen der Berliner Morgenpost um einen 45 Jahre alten Solinger .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Anmeldungen sind bis heute um 16 Uhr bei der Leutkircher Bank in Ausnang , Telefon ( 07561 ) 2596 / Fax : 2594 ) oder bei Franz Graf , Telefon ( 07561 ) 2596 ; Fax 912877 , E-Mail : FranzGraf@t-online.de mit Angabe des Jahrganges , möglich .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	1935 konnte er dann auch als Manager seinen ersten Titel feiern , die Chicago Cubs wurden in sechs Spielen bezwungen .	False
O O O B_LOC O O O O	Das Areal am Connewitzer Wehr ist abgesperrt .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	In London geht es für International Power um 1,8 Prozent und für Scottish Power um 0,9 Prozent aufwärts .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Hermann Schack von Buchwald '' ( * 1705 , Sachsen-gothaischer Oberhofmeister , Lübecker Domherr seit 5. April 1741 , † 1761 ) ließ das heutige Schloss ab 1743 als Nachfolger einer mittelalterlichen Wasserburg für sich und seine Frau Juliane Franziska errichten .	False
O O B_PER O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Verlag Kiepenheuer & Witsch wird die Kölner Ausgabe seiner Werke , ediert in einem kaum für möglich gehaltenen Tempo , im Herbst komplettieren .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Nur allzu deutlich sei die Abwesenheit von US-Diplomaten bei den meisten diplomatischen Initiativen für Friedensverhandlungen gewesen , die von der Europäischen Union in diesem Monat initiiert worden seien .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC O	Der 1942 in Basel geborene Ingold war Kulturkorrespondent großer Zeitungen und seit 1971 Professor für Kultur- und Sozialgeschichte Russlands an der Universität St . Gallen .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	Konflikte wie der Zweite Nordische Krieg und der Schwedisch-Brandenburgische Krieg verhinderten eine Neuerfassung der Daten .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Medien In Camrose wird der Camrose Canadian vertrieben , eine kleine zweiwöchentliche Zeitung , die es seit 1908 gibt .	False
B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	WELT ONLINE : Der bisherige Saisonverlauf erweckt den Eindruck , die Bayern hätten auch rein sportlich mehr Potenzial als die Konkurrenz .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Der Fuball- und Leichtathletik Verband Westfalen erteilte Klaus Kämper , Trainer des A-Ligisten SG Viktoria Dortmund , für sein Auftreten beim Gastspiel bei der TuS Neuasseln vom 5. Oktober einen Verweis .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Der FCZ tut sich schwer mit dem defensiv sehr gut eingestellten FC Thun .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O	Düsseldorf ( RPO ) Die Süddeutsche Zeitung hat kräftig über Düsseldorf gelästert .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Das unternehmenslustige Ehepaar überraschte die eigene Familie und die Freunde anläßlich ihre diamantenen Hochzeit mit einer Bootstour und Feier am Plöner See .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	1928 promovierte er bei dem Betriebswirtschaftler Emil Lang an der Universität Königsberg mit einer Arbeit über die Wertabschätzung der Obstbäume .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG B_LOC O O O O	""" Wir erwarten ein problematisches Jahr "" , bringt es Reinhold Riebl , erster Bevollmächtigter der IG Metall Ulm auf den Punkt ."	False
O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Die erste reguläre Ausgabe von "" Wickerts Bücher "" sahen um 22.45 Uhr in der ARD 820 000 Zuschauer ( 4,8 Prozent ) ."	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O	Geschichte Die erste schriftliche Erwähnung von Zborov erfolgte 1464 , als die Tunkl von Brníčko das Dorf zusammen mit weiteren Orten der Herrschaft Schildberg erwarben und der Herrschaft Hohenstadt zuschlugen .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Für einen weiteren Schub sorgte der Bau der Thüringischen Zellwolle AG im Jahr 1935 im Rahmen des Autarkie -Programms der Nationalsozialisten .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Auf der Segeberger Chaussee fiel er anderen Autofahrern auf , die die Polizei alarmierten .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O	Auf diese Weise gelang es Moira Wilson von der University of Manchester und ihren Kollegen keramische Objekte im Alter bis zu 2000 Jahren recht genau zu bestimmen .	False
B_ORG O O O O O O O O O O	WELT ONLINE : Da gibt es für Sie keinen Zweifel ?	False
O O O O O O O O O B_LOC O O	Christoffers hob das einmalige und beispielgebende Profil der TH Wildau hervor .	False
O O O O O O B_ORG O O B_ORG O O O O O O O O O B_ORG O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Aktuell werden die frei empfangbaren Sender Arte HD , Simul HD ( drei bis fünf minütige Testschleife ) , Astra HD und Anixe HD eingespeist , welche die Kunden ohne zusätzliche monatliche Entgelte empfangen können , so RFT gegenüber DIGITAL FERNSEHEN .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Mit "" Die letzte Stadt von Afrika "" habe Giles Foden aus einem südafrikanischen Burenkriegs-Drama einen beeindruckenden , harten und doch Anteil nehmenden Roman gemacht , urteilt die "" FAZ "" ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Am Sonntag schneit es nach einer kalten Nacht zeitweise vor allem auf einer Linie vom Oberrhein bis zum Bayerischen Wald sowie südlich davon .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	Napoleons Hochzeit In der Schönbrunner Wagenburg widmet sich eine Ausstellung der Hochzeit Napoleons mit der damals erst 18-jährigen Marie-Louise .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Danach wurde Gutenberg als Nachfolger von Eugen Schmalenbach an die Universität Köln auf den Lehrstuhl für Allgemeine BWL und die Spezielle BWL der Industriebetriebslehre berufen ( 1951 bis 1966 ) .	False
O O O O O O O O O B_ORG O	Literatur * Barry Sears/Bill Lawren Das Optimum : Die Sears-Diat .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Am 12. März 2003 gliederte sich die Fußballabteilung aus dem Gesamtverein aus und benannte sich in FC Erfurt-Nord um .	False
O B_LOC O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Die Walldürner Wallfahrtsbasilika sowie die nahe gelegene Eberstadter Tropfsteinhöhle sind weit über die regionalen Grenzen hinaus bekannt und können vom Flugplatz in kurzer Zeit erreicht werden .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Der Rekordmeister schlug Borussia Dortmund 2:1 ( 1:1 , 1:0 ) nach Verlängerung .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O	Außerdem gibt es in dem Preis der Gräflich Hardenbergschen Kornbrennerei und des Glaswerkes Ernstthal 50000 Euro zu verdienen und natürlich werden noch vier Fahrscheine für das Finale der Jab Anstoetz Masters League ausgegeben .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Insgesamt befanden sich damit etwa 21 Tonnen Gold an Bord der SS Central America .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Nach der Matura ging Schreuder 1988 nach Wien , wo er nach einigen Monaten als Kellner ein Studium der Kunstgeschichte an der Universität Wien begann .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Kritiker auf der ganzen Welt feierten ihn seit Erscheinen als einen der besten Filme aller Zeiten und erreichte 1998 in der Liste des American Film Institute Rang 8 der 100 besten amerikanischen Filme aller Zeiten .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	"Darüber hinaus spielt die Donau-Wald-Brücke für den überörtlichen Verkehr aus dem Vils- und Rottal als "" neues Tor "" zum Bayerischen Wald eine große Rolle ."	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	"Die "" Washington Post "" hatte zuvor berichtet , die somalische Regierung habe Waffen und Munition erhalten ."	False
O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Der "" Steve Reich Evening "" umfasst neben älteren Werken wie "" Piano Phase "" und "" Drumming "" auch neue Choreografien ."	False
B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Ulmer Verlag , Stuttgart 1994 , ISBN 3-800-13474-8 * Manfred Koch : Wir bestimmen .	False
B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O	WELT ONLINE : Dann sind die Schiedsrichter nicht so schlecht , wie sie teilweise dargestellt werden ?	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O	"Ob Schwangere mit Zahnbetterkrankungen während oder erst nach der Geburt des Kindes behandelt wurden , beeinflusste den Ausgang der Schwangerschaft nicht , schreiben US-Mediziner in der Fachzeitschrift "" New England Journal of Medicine "" ."	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Als bislang stärksten Tag dieses Jahres schätzte auch Nicole Müller von Bücher Lübben den Ostersonnabend ein .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Geschichte Der erste „ Bahnhof Schöneberg “ Spitzkehre mit Bahnhof Schöneberg auf einem Plan von 1893 Die Berliner Ringbahn wurde 1871 auf dem ersten Abschnitt zwischen Moabit und Potsdamer Bahnhof eröffnet , 1877 wurde der Ring geschlossen .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O	Stromerzeugung Vattenfall-Geschäftsgebäude in Stockholm In Schweden nutzt Vattenfall AB zu 50 Prozent Kernenergie und 50 Prozent Wasserkraft zur Stromerzeugung .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O	Vorjahresfinalist Eisbären Berlin dagegen glich durch den Sieg in Ingolstadt aus .	False
O O B_LOC O O O O O O B_LOC O O O O O	Pfälzischer und Spanischer Erbfolgekrieg Bereits 1688 folgte mit dem Pfälzischen Erbfolgekrieg die nächste Auseinandersetzung .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O	In der Forstakademie Eberswalde wurde bereits 1903 eine Porträtbüste Altums enthüllt , die sich heute im Historischen Fundus der Fachhochschule befindet .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Dafür wurde die Stadt Erfurt bereits zweimal mit Preisen der Deutschen Stiftung Denkmalschutz ausgezeichnet .	False
O O O O O O O O O B_LOC O	Am Mittwochabend ist der VfB zu Gast bei Fortuna Düsseldorf .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Er wirkte von 1954 bis 1973 als Professor für Kinderheilkunde an der Medizinischen Akademie Magdeburg und war während dieser Zeit von 1958 bis 1962 Rektor der Hochschule .	False
O O B_PER I_PER O O B_LOC O	Canby : Walt Whitman , ein Amerikaner .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	"In vier Jahren unter Dunga fuhr die "" Selecao "" 42 Siege bei nur sechs Niederlagen in 60 Spielen ein , gewann die Copa America 2007 sowie den Confed Cup 2009 und wurde Erster der südamerikanischen WM-Qualifikation ."	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Garlake : Afrika und seine Königreiche , S. 88-89 In den folgenden Jahren wurden weitere Orte untersucht , deren Gebäude und Moscheen oftmals noch in voller Höhe erhalten sind .	False
O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O	Der Passauer SPD-Abgeordnete ist mit seinem CSU-Landtagskollegen Helmut Brunner und Landrat Heinz Wölfl Schirmherr .	False
O B_OTH O O O O O O O O O O O O O O	Das Nexus One beherrscht auch Gestensteuerung ( etwa Fotos vergrößern durch Spreizen der Finger ) .	False
O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O	Als sich das angebahnt hat , habe ich mich erkundigt , ob die Allianz Arena in München frei für ein Spiel wäre , ist sie aber leider nicht .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Noch heute befinden sich in Mainzer Bibliotheken Kostbarkeiten aus der „ Mainzer Schreibstube “ , wie die Klosterschule damals bezeichnet wurde .	False
O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O	""" Mike R32 "" hat sie ins Leben gerufen , seine Signatur zeigt den berüchtigten Rallye-Audi-Quattro mit 1000 PS ."	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	Das kündigte IMK-Vorsitzender Christoph Ahlhaus ( CDU ) in der Neuen Osnabrücker Zeitung ( Neue OZ ) an .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Zwischen 1825 und 1827 war er Vorsitzender des Ausschusses , der sich mit den Pensionen für die Veteranen der Amerikanischen Revolution befasste ; von 1825 bis 1829 war er auch Mitglied im Ausschuss für die Rentenversorgung der Militärangehörigen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Nach Informationen des Handelsblatts aus Industriekreisen wird erwartet , dass der britische Rüstungskonzern bereits Anfang Juli den Verkaufsprozess , den die Deutsche Bank begleitet , einleitet .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Für die Holznutzung im Schradenwald erhielt jeder Hüfner bei der Ablösung dieser Rechte 9½ Morgen Land im Merzdorfer Busch .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O	Die TSV Sachsenhausen feierte 2007 ihr 150-jähriges Jubiläum und die Abteilung Hockey im Jahr 2009 das 90-jährige Bestehen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Breslau 1865 ( Digitalisat ) Der Stadtbrand ließ auch die uralte Kiefer in der Ortsmitte verkümmern , die an den Ortsnamen erinnerte und im folgenden Jahrhundert durch eine Statue des Heiligen Johann von Nepomuk ersetzt wurde .	False
O B_PER O O O O O O O O O O O O O	Die Carter Family und Jimmie Rodgers werden noch heute von Country-Musikern als Vorbilder angegeben .	False
O O O O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O	Dieses Argument noch verstärkend , wird zudem folgendes vorgebracht : Die Radbruchsche Formel ändere die objektiv zur Tatzeit geltende Rechtslage nicht rückwirkend ab .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Auch die bereits geschlossene Vertretung der Europäischen Union sei erneut attackiert worden , berichteten Augenzeugen .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Der "" France Soir "" steht vor dem Aus , nachdem seine Auflage von fast zwei Millionen in den sechziger Jahren auf 45 000 geschrumpft ist ."	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Craig Anderson , Direktor des Zentrums für Gewaltstudien an der Iowa State University , kommentierte zu der Studie : "" Nach wie vor hält sich in der Videospielindustrie das Gerücht , dass Gewalt zu mehr Spielspaß führen würde ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG B_LOC O O	gestreckten ) Abschlussprüfungen der Ausbildungsberufe werden nach den Grundsätzen und Aufgabenstellungen der Industrie- und Handelskammer am Theodor-Reuter-Berufskolleg Iserlohn durchgeführt .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Die Quelle wird immernoch wirtschaftlich genutzt und das Mineralwasser als Schwalbacher Quelle verkauft .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Zu den Gewinnern des Tages avancierten Papiere der Deutschen Bank und der Commerzbank , Anteilsscheine der Bayerischen Hypo- und Vereinsbank indes mieden die Anleger .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Bisher hatten sich alle Beteiligten bedeckt gehalten , doch seit gestern ist es offiziell : Alba Berlin möchte Basketball-Nationalspieler Heiko Schaffartzik verpflichten .	False
O B_LOC B_LOC O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Die Canadian Pacific Railway beschaffte sich in drei Serien insgesamt 36 Dampflokomotiven , alle wurden von der Montreal Locomotive Works in Quebec erbaut .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Bis auf weiteres und damit auch im Spiel am Samstag ( 15.30 Uhr/live bei Premiere ) gegen Arminia Bielefeld wird Co-Trainer Heiko Scholz die Mannschaft als Interimscoach betreuen .	False
O O O O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O	Auch die Mädchen des Jugendchors der Kantorei , die mit „ Maria durch ein Dornwald ging “ beeindruckten , erweiterten zeitweilig diesen stimmgewaltigen Klangkörper .	False
O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Rosa Luxemburg Club Niederelbe lädt für Dienstag , 26. August , um 19 Uhr zu einem Gesprächsabend mit Dr . Rudolf Welskopf in die Gaststätte Labyrinth in Buxtehude , Westfleth 21 , ein .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	« Das ist nur ein Teil der Wahrheit » , verrät Thomas Schildknecht , Leiter der Gruppe Optische Astronomie der Universität Bern , im Interview mit der Sendung « Einstein » des Schweizer Fernsehens .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Am Dienstag war das Team im Achtelfinale des DFB-Pokals beim Liga-Konkurrenten FC Augsburg durch ein 0:5 ausgeschieden .	False
O O O O O O B_LOC O O O O	1924 benannte sich die SFU in Scottish Rugby Union um .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O	Johannes Lepsius ( Hrsg. ) : Die grosse Politik der europäischen Kabinette 1871-1914.	False
O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O	"Daher tauchte der Name "" Carlo Brunner "" oft im Bereich des Grand Prix der Volksmusik auf ."	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	Im Zuge der erneuten Gebietsreform nach der deutschen Wiedervereinigung wurde Nedlitz in den Landkreis Jerichower Land mit der Kreisstadt Burg eingegliedert .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Am 27. Februar 2007 , rund 16 Jahre nach dem Ende seiner aktiven Karriere , kam Bochini bei einem offiziellen Ligaspiel des damaligen argentinischen Fünfligisten Sportivo Barracas zu einem 42-minütigen Einsatz .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Das weiß auch Sagnol : "" Der FC Bayern ist sicher die erste Wahl für mich , er gehört zu den besten drei oder vier Vereinen Europas ."	False
O O O O O O O B_LOC O O O	Sie bietet Besuchern einen Blick über das Minnesota River Valley .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Dem Deutschen Bundestag gehörte er als Berliner Abgeordneter vom 1. Januar 1962 , als er für den ausgeschiedenen Abgeordneten Willy Brandt nachrückte , bis zu seinem Tode an .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Eine Urkunde vom 6. Dezember 1473 besagt , dass Windeck mit Denklingen in den Besitz Bertram zu Ehrenstein komme .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Zuletzt hat "" Trap "" mit Benfica Lissabon den Titel in Portugal gewonnen , entschied sich danach aber trotz eines Vertrags bis 2006 für die Rückkehr in seine Heimat Italien ."	False
O O O O O B_PER O B_PER O O O O O O	Teil 3. Verlag v . Hase & Koehler , 1939 * Treibstoff SR .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O O O B_LOC O O O O O O O	BIBERACH ( aw ) Mit Mühe hat Fußball-Landesligist FV Biberach gestern Abend den Aufsteiger TSV Allmendingen mit 3:2 ( 1:1 ) besiegt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Das lange Warten auf einen Sieg geht auch beim ebenfalls seit sechs Spielen erfolglosen VfL Bochum weiter .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Die Ausstellung "" Die Anfänge der europäischen Druckgraphik - Holzschnitte des 15. Jahrhunderts und ihr Gebrauch "" ist in enger Zusammenarbeit mit der National Gallery of Art in Washington entstanden ."	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Aymon von Cossonay-Prangins ( 1267–1306 ) kam in Konflikt mit dem aufstrebenden Geschlecht der Grafen von Savoyen , als Graf Amadeus V. seine Macht über den Genfersee ausdehnte .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O	Vor seinem Amtsantritt lernte er auf einer Reise Bernhard von Clairvaux kennen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	Sehenswürdigkeiten Im Weiler Nütziweid , auf einer Höhe von rund 700 Metern , befindet sich die Sternwarte des Astro-Club Solaris Aarau , die für jedermann zugänglich ist .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O	Es ist nach dem Dürkheimer Wurstmarkt das zweitgrößte Weinfest der Welt .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Die Bauarbeiten für den Neubau der WG Neptun ruhen wegen der Insolvenz des Mecklenburger Hochbaus .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Beim VfL Mühlheim war gestern eine klare Leistungssteigerung gegenüber den vorherigen Spielen erkennbar .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG B_LOC O	"Wien ( sk ) - "" Wir befinden uns an einem entscheidenden Punkt der Entwicklung in Österreich und Europa "" , so SPÖ-Vorsitzender Alfred Gusenbauer am Samstag ( 23. 10. ) auf dem Landesparteitag der SPÖ Burgenland ."	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O	Bad Bramstedt - Das Sahnehäubchen in der Handball-Regionalliga-Partie zwischen der Bramstedter TS und dem Bad Doberaner SV vor 150 Zuschauern in der Schäferberghalle war ein nach dem früheren deutschen Nationalspieler benannter Kempa-Trick .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Erst vor wenigen Monaten hat der neue Chef des Bezahlsenders Sky Deutschland die Aussicht auf Gewinne auf unbestimmte Zeit verschoben und die Anleger mit einer weiteren millionenschweren Kapitalspritze von Medienzar Rupert Murdoch in Panik versetzt .	False
O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O	Abriss der Geschichte des Unternehmens Stutz Motor Car of America von James O´Donnell aus dem Jahr 1991 ( abzurufen auf www.madle.org )	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	Er hatte schon den Vertrag mit Iran Barkley um die WM unterschrieben , als er von Sumbu Kalambay sensationell geschlagen wurde .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Viel hatte er von seiner Ehe und seiner Tätigkeit nicht mehr , denn er verstarb an seiner Wirkungsstätte 1564. Literatur * Nikolaus Müller : Die Funde in den Turmknäufen der Stadtkirche zu Wittenberg .	False
O O O O O O O O O O B_PER O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O	- Alltag und Mentalität unter den Bedingungen eines Ausnahmegesetzes : Juli und August Bebel in ihrem Briefwechsel , in : 125 Jahre Sozialistengesetz ( s.o. ) , S. 157-181 .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	écolâtre ) in Poitiers , hatte 1024 einen Besuch in Rom gemacht , empfahl nach ihrer Rückkehr dem Fulbert von Chartres nicht zu versäumen „ wenn er durch den Berry reist , ein freundliches Gespräch mit Eudes de Déols , einem Mann großer Weisheit “ zu führen .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Lycos Europe und Lycos Inc haben außer dem gemeinsamen Namen keine gesellschaftlichen Verbindungen mehr .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Eine kurze Renaissance erlebte das Projekt Babylon Zoo mit einer Veröffentlichung des Songs Love lies bleeding im Internet .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Noch aber übernimmt "" Europa die Führung "" , sagte Volkswirt Holger Schmieding von der Bank of Amerika und verwies auf das geringere Wachstum in den USA ( etwa 0,6 Prozent zum Vorquartal ) , Großbritannien ( 0,8 Prozent ) und Japan ( 0,2 Prozent ) ."	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O	Aufgrund von Markterhebungen rechnet das Deutsche Tiefkühlinstitut ( dti ) bis Ende 2008 mit einem Anstieg des Gesamtverbrauchs um 1,6 Prozent .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O B_LOC O O O O O O O O O O O O B_PER B_LOC O	Deren Vater Johann Zeus schaffte den Sprung vom SV Mitterteich zur SpVgg Bayreuth in die zweite Bundesliga und trug später auch das Trikot des SSV Jahn Regensburg .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O	Der 1. FC Kaiserslautern im Aufwind , sein größter Hoffnungsträger im Abseits .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O	1994 wurde das operative Geschäft in die Rheinelektra Technik GmbH ausgegliedert .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Der VfB Stuttgart kämpft vor dem Pokalspiel gegen Bayern weiter um Trainer Markus Babbel .	False
O O O O B_ORG B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der beauftragte Sonderprüfer , SMP Schinogl Müller & Partner , Frankfurt , hat gegenüber dem Aufsichtsratvorsitzenden durch seinen Vertreter telefonisch erklären lassen , dass der Abschlussbericht bis 31.01.2007 erstellt werden soll .	False
O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O	2005 tagte erstmals ein von der Bank für Kirche und Caritas einberufener Nachhaltigkeitsbeirat , der die Bank bei der weiteren Profilierung ihres Nachhaltigkeitsverständnisses unterstützen wird .	False
O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O	Auf dem Intel Devoloper Forum stellte bereits am gestrigen Mittwoch den Media Prozessor CE 3100 vor .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG B_LOC O O O	Weitere berufliche Karriere Im April 2005 wurde Ruth Metzler Chefjuristin und Mitglied der Geschäftsleitung von Novartis Frankreich in Paris .	False
O O O O B_LOC O O O O O O B_LOC B_LOC O O O O O O O O	Die Rodel- und Bobbahn Winterberg ist Standort im Weltcup , die Mühlenkopfschanze Willingen bildet jährlich einen der stimmungsvollsten Skisprung -Wettbewerbe .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O B_ORG O O O O O B_ORG O O O O O O	Erst seit 1997 hat VW mit dem Seat Arosa und dem baugleichen VW Lupo sowie später mit dem VW Fox Vertreter in diesem Fahrzeugsegment .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Christoph Daum von Fenerbahce Istanbul und der noch in Bielefeld tätige Uwe Rapolder werden gehandelt .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Dabei handelt es sich nach Informationen des Bayerischen Rundfunks um eine Frau und ihren Ehemann , über die die Ermittler dem mutmaßlichen Täter auf die Spur kommen wollen .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_LOC O O O B_LOC O O	In ihrer Amtszeit als Stadträtin initiierte Pasterk das Festival „ wien modern “ ( ab 1988 ) , die Kunsthalle Wien und erweiterte den Wiener Musiksommer .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Bundesweit bekannt wurde der Stadtteil durch den ehemaligen Fußballproficlub BV 08 Lüttringhausen , der von 1982 bis 1984 in der 2. Fußball-Bundesliga spielte und mittlerweile im FC Remscheid aufgegangen ist .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Ebenfalls 1126 hatte er ein Heer des deutschen Königs Lothar III. von Süpplingenburg in der Schlacht bei Chlumec besiegt und den König gefangengenommen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Der Hangseng in Hongkong profitierte unter anderem von einer starken Nachfrage nach Aktien des Marktschwergewichts China Mobile .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O	Frankreich , 2007 , 52 Min . Regie : Valerie Exposito , Cyril de Turckheim * Aimé Maeght und seine Künstler .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Gleich in seinem ersten Profijahr kam Brama auf 29 Einsätze und konnte sich somit in die Stammelf des FC Twente spielen .	False
O O O B_LOC O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O B_LOC O O O O	Georg Albrecht von Brandenburg-Kulmbach war der zweite Sohn von Christian von Brandenburg-Bayreuth ( 1581-1655 ) und seiner Frau Marie von Preußen ( 1579-1649 ) .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Die Rede zur Deutschen Einheit von Bundespräsident Wulff stößt in der Bevölkerung auf wenig Zustimmung© David Hecker/DAPD Bundespräsident Christian Wulff trifft mit seiner Äußerung über den Islam bei zwei Dritteln der Bundesbürger auf Ablehnung .	False
O O B_PER O O O O O O O O O O O O	Der als Dorabella Chiffre bekannte Code konnte bis heute nicht „ geknackt “ werden .	False
O O O O O O O B_PER O O O O	Geldmangel beschränkte das Kollegium der Doctores bibliothecae Ambrosianae auf wenige Mitglieder .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Nach einer zwischenzeitlichen Tätigkeit in der Firma Nier in Beierfeld und bei DKW in Zschopau arbeitete Becher von 1939 bis zu seinem Ruhestand als Ingenieur in seinem Lehrbetrieb , dem späteren VEB Formenbau Schwarzenberg .	False
O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Gerade mit der Bundesliga Manager-Reihe entwickelte die Firma ein neuartiges und für die damalige Zeit innovatives Konzept und gelangte damit besonders im deutschsprachigen Raum zu einigem Ruhm .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Dies sagte der Geschäftsführer der Stuttgarter Messe , Roland Bleinroth , vor Beginn der Touristikmesse CMT .	False
O O O B_LOC O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Beim Zweitligaspiel FC Augsburg - 1860 München war es ebenso zu schweren Ausschreitungen gekommen wie bei der Partie Hertha BSC II - Dynamo Dresden in der Regionalliga Nord .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	An der Budapester Börse schloss der Leitindex BUX 1,43 Prozent tiefer bei 21 977 , 58 Zählern .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Die Polis tritt als Kontrollmacht des nördlichen Peloponnes auf und ist gegen den Attisch-Delischen Seebund sowie gegen Argos ausgerichtet .	False
O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Asolo Gentile Bellini : Das Kreuzeswunder auf der Brücke von San Lorenzo ( 1500 ) Nach ihrer Rückkehr nach Venedig wurde sie mit der Stadt und Burg Asolo in Oberitalien entschädigt , wo sie für die nächsten zwanzig Jahre ihren Wohnsitz nahm .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Nach dem Krieg wurde das Gelände von der damaligen Deutschen Bundespost übernommen und 1955 eine Kurzwellenstation ( Überseefunkstelle ) errichtet .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Mit Mannschaftskapitän Altin Lala und Verteidiger Steven Cherundolo spielte Hecking 1999 für Hannover 96 in der 2. Liga .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O	Beide Sender traten zusammen unter dem Namen Radio Antenne Franken auf .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Lediglich beim derzeit dritten größeren Problemfeld des FC Bayern ist Magath involviert - dafür dort aber als höchste Instanz gründlich .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	; Frank alias Alexis von Buren Alexis von Buren erscheint zunächst als Millionär mit einem Alkoholproblem .	False
O O O O O O B_PER I_PER O O O O	Werke ( in Auswahl ) * Richard Wagner und die Religion .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	"Ettlingen ( ps/pat ) - Neben dem romantischen Musical "" Dracula "" steht in dieser Saison Molières Komödie "" Tartuffe "" auf dem Programm der "" Ettlinger Schlossfestspiele "" ."	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O B_LOC O O O O B_LOC I_LOC I_LOC O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Seine Monographien „ Der Dom zu Köln “ , „ Das Münster in Straßburg “ , „ Die St . Hedwigskirche in Berlin “ mit zahlreichen Urkunden und vorzüglichen Photographien zeigen Hasaks Bedeutung nicht nur als Kirchenbaumeister , sondern auch als Kunsthistoriker .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	"Am Abend radelten sie noch einmal für den im Jahr 2003 produzierten Zeichentrickfilm "" Das große Rennen von Belleville "" ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	""" Die Pumpen eignen sich vor allem für Neubauten oder gut gedämmte , sanierte Gebäude mit Fußboden- oder Wandheizung "" , sagt Oliver Weckbrodt von der EnergieAgentur Nordrhein-Westfalen in Wuppertal ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	« Dieses Tier hat Maurice geholfen , sein Gleichgewicht im Leben wiederzufinden , man kann ihm das nicht einfach wegnehmen » , sagte Delon der Pariser Tageszeitung « Le Parisien » .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	"Daneben war er Journalist bei den Tageszeitungen "" El Artist "" ( Der Künstler ) und "" El Español "" ( Der Spanier ) tätig ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Etwa 200 von ihnen , die erschöpfungs- und krankheitsbedingt nicht mehr arbeiten konnten , wurden jedoch bis nach Rechnitz zurücktransportiert und dort am 24. und 25. März 1945 beim Massaker von Rechnitz ermordet .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	"In den in Dortmund erscheinenden "" Ruhr Nachrichten "" bekräftigte Geißler seine harsche Kritik ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O	In den meisten Filmen , die davor produziert wurden , seien es europäische oder US-amerikanische , waren die Personen mit dem legendären Colt Single Action Army ( auch bekannt als Peacemaker ) ausgestattet .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Überregionale Bedeutung Arthur Ulrichs wirkte von 1879 bis 1888 als Oberförster im Braunlager Forst .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Ab 1941 wurde das KZ ( am nunmehr dritten Standort am Ortsrand ) zum staatlichen Hauptlager KZ Niederhagen erhoben .	False
O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O	VERITAS Software hat das erste kommerzielle Journaling File System , das Veritas Journaling File System ( VxFS ) , entwickelt .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Im März 1920 bestand er die Staatsprüfung in Halle an der Saale , wo er auch promovierte , und erledigte anschließend den Vorbereitungsdienst am Gymnasium in seiner Geburtsstadt Barmen .	False
O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O	Den Angaben zufolge arbeitet jameda künftig inhaltlich eng mit FOCUS Online und dem Nachrichtenmagazin FOCUS zusammen .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	"Laut "" Wiesbadener Kurier "" werden 15 Kaderathleten mit Beginn des Studienjahres ihre viereinhalbjährige Ausbildung beginnen ."	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O B_LOC B_LOC O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Der Hamburger SV hat durch einen überzeugenden 2 :0 ( 1:0 )-Heimsieg gegen Hansa Rostock am Sonntag gegenüber Tabellenführer Bayern München und Verfolger Werder Bremen nachgezogen und seinen dritten Tabellenplatz in der Fußball-Bundesliga gefestigt .	False
O B_LOC O O O B_PER O O O	'Primrose Warburg ' und 'Blonde Inge' gehören dazu .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Bildquelle : slotMusic Die Major-Labels EMI , Sony BMG , Universal und Warner wollen die wichtigsten CD-Titel zum Weihnachtsgeschäft in den USA parallel auf MicroSD-Speicherkarten veröffentlichen – der mit 11 mm × 15 mm × 0,75 mm kleinsten SD-Variante .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O	Der Kinderstar Teresa war erst zwei Jahre alt , als ihre Mutter sie in ihrer Heimatstadt zum Casting für die Radioshow „ Uncle August's Kiddie Show “ des Senders WSPD mitnahm .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Gould und Andrzej Udalski vom Observatorium der Universität Warschau beobachteten dann am 1. Mai , dass sich der Stern sehr schnell vergrößerte .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	1892 gründete er die American School of Osteopathy ( zunächst aus zwei Räumen in einer Holzhütte bestehend ) .	False
O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Joachim Hoffmann : Die Kriegführung aus der Sicht der Sowjetunion , S.761 Die Front-Befehlshaber wurden angewiesen , geschwächte Divisionen abzulösen und zur Auffrischung hinter die Front zu verlegen .	False
O O O B_ORG O O O O O O O O O O O	So ist der Peugeot 1007 das Fahrzeug mit dem besten Schutz für erwachsene Insassen .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Präsident des Deutschen Instituts für Wirtschaftsforschung ( DIW ) , Klaus Zimmermann , sprach von einem « Kriseneffekt der Gleichmacherei » .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O	Verlag Deutsche Volksbücher , Stuttgart 1961 * Regina Stürickow : Habgier .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Neben Tobi Reiser und seinen Musikanten wirken bedeutende Volkslied – Singgruppen und der von Sepp Dengg gegründete Salzburger Volksliedchor mit .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Motor Jena etablierte sich schnell in der Oberliga , wurde 1958 bereits DDR-Vizemeister und 1960 konnte Fritzsche , der inzwischen Wolfgang Brünner als Stammtorwart abgelöst hatte , mit dem Gewinn des DDR-Fußballpokals seinen ersten Titelgewinn feiern .	False
O O O O O O O O B_ORG O O O O O O	Nach der erfolgreichen Saison 2004/05 wurde er als NBA Coach of the Year ausgezeichnet .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Der Freiburger Rentenexperte Bernd Raffelhüschen sagte der "" Thüringer Allgemeinen "" : "" Für 2008 halte ich 1,7 und sogar bis zu zwei Prozent Rentensteigerung für realistisch . """	False
O B_LOC O O O O O	Die Deutsche Bank hat sich bemüht .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Das zurzeit stärkste Rückrundenteam ( 13 Punkte aus fünf Spielen ) hat die Mannschaft von Erzgebirge Aue zu Gast und könnte mit einem "" Dreier "" bis auf einen Punkt an die Truppe von Gerd Schädlich heranrücken ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	In den Jahren 1967 bis 1983 engagierte er sich als Herausgeber der monatlichen Zeitschrift und sonstigen Veröffentlichungen der Londoner AA.	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Da die MEK-Armee in ihrem Hauptquartier im irakischen Ashraf von den Amerikanern als schutzwürdige Gruppe nach der Genfer Konvention eingestuft wird , könne der Terrorvorwurf nicht aufrecht erhalten werden .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	1998/1999 nahm das Duo an drei Festivals und Wettbewerben teil : Zukunft der Ukraine ( Майбутнє України , 1998 ) , Melodija ( Мелодiя , 1998 in Lemberg ) sowie Perlen der Saison ( Перлини сезону , 1999 ) , wo sie ihre ersten drei Stücke spielten .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Nachdem der Verein in der jugoslawischen Liga eine eher untergeordnete Rolle gespielt hatte , sah der Club den Zerfall Jugoslawiens in den 1990er Jahren als Chance an , zu anderen großen Vereinen wie dem RK Zagreb aufzuschließen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Er schrieb zuerst für Kirchenzeitungen in der DDR , dann für die kulturpolitische Wochenzeitung in der DDR Sonntag , ( ab 1990 Freitag ) .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	"Doch im Nachhinein bereuen sie es "" , erklärt Guido Frank , Hirnforscher und Arzt an der University of California in San Diego , der die Studie leitete ."	False
O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Im Falle des „ A Tribute To Nelson Mandela “ -Konzerts war es vielleicht sogar noch mehr , denn 20 Monate nach dem Konzert wurde Nelson Mandela aus der Haft entlassen .	False
O O O O O O B_LOC O O O	Geschichte Hamm wurde 782 erstmals im Lorscher Codex erwähnt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Nach seiner Pensionierung arbeitete er weiter als Chorleiter und übernahm eine Lehrtätigkeit an der Universität Münster .	False
O B_LOC O O O O O O O O O	Hasso-Rhenania Mainz im CV nicht das Prinzip „ Patria “ .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Beim TSV Dormagen kamen die Berliner am Freitagabend zu einem nie gefährdeten 34:26 ( 19:10 )-Sieg .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Die Inflation und die Arbeitslosigkeit in der Weimarer Republik trafen auch die Helmstedter Bevölkerung hart .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Anden statt Afrika , Höhenluft statt Wüstensand : Für die berühmt-berüchtigte Dakar Rallye wird die 30. Auflage eine Reise ins Ungewisse .	False
O O O O O O O O B_LOC O O	Bundesaußenminister Joschka Fischer spricht in Berlin vor dem Deutschen Bundestag .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Trotzdem spielten die Flames nur mittelmäßiges Hockey und schieden in Playoff-Runde 2 gegen die Edmonton Oilers aus .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Züge Richtung Kanchanaburi /River Kwae und einige langsame Züge in den Süden fahren vom Bahnhof in Bangkok Noi ab .	False
O O O O O O B_PER O O O O	1996/97 war er Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Frey-Grynaeischen Institut in Basel .	False
O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Aus Fahrenheit 451 ging später wiederum das Projekt Alva Novalis hervor , dessen Titel bislang nur auf einzelnen Compilations veröffentlicht wurden .	False
B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Cambridge University Press , Cambridge 2006. Sie ließen sich von der Volksversammlung am 27. November 43 v . Chr . diktatorische Machtbefugnisse auf fünf Jahre übertragen .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_PER I_PER O	Ehrungen * 1952 : Großes Verdienstkreuz der Bundesrepublik Deutschland Literatur * Hans Eduard Kellner : Das theologische Denken Wilhelm Stählins .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC B_LOC O O O O O O O	Trainer Jose Mourinho fordert vom deutschen Nationalmannschaftskapitän Michael Ballack eine Entscheidung über einen Wechsel zum englischen Meister FC Chelsea London vor der Fußball-Weltmeisterschaft am 9. Juni .	False
O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O	Vielleicht mache ich dann mal wieder einen kleinen Solo-Auftritt : Otto in James Blond – Du lachst nur einmal .	False
O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Das Engagement- der Depfenharts-zur Hilfe am Nächsten zeigte sich beim jüngsten Blutspendetermin in Aitrach , da ließen sich alle vier nacheinander 500 Milliliter aus den Adern abzapfen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Sagen und Legenden → Hauptartikel : Sagen über Memmingen Die bekannteste Memminger Sage handelt vom Memminger Mau .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Ende der 1990er kam es zu einer engen Zusammenarbeit mit dem Fußballverein FK Viktoria Žižkov und einer entsprechenden Umbenennung .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O B_LOC O O	Zu Illners zahlreichen Auszeichnungen zählen der Hanns-Joachim-Friedrichs-Preis , zwei Deutsche Fernsehpreise und der Bayerische Fernsehpreis .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	1955 wurde er auf der Konferenz von Messina von den europäischen Staats- und Regierungschefs als Vorsitzender eines Ausschusses eingesetzt , der einen Bericht zur Vorbereitung eines gemeinsamen europäischen Marktes erstellen sollte .	False
O O O B_PER O O O O O O O O	Das kleine Bankhaus Wölbern muss aufgefangen werden , wie Reuters berichtet .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Nach Informationen der "" Sächsischen Zeitung "" soll Tiefensee bei Verzicht Platzecks das "" Ost-Gesicht "" der SPD in der künftigen Bundesregierung werden ."	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Nach der politischen Wende rang Eberhard Probst noch eine Saison bei der RWG Mömbris / Königshofen und nahm auch an vielen „ Masters “ -Turnieren teil , wo er 1999 sogar Weltmeister wurde .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Dabei fühlte sich der 20-Jährige von der TSG Niedergirmes in der Münchriedhalle nicht einmal in optimaler Verfassung .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Er beinhaltet neben einer Reihe von Änderungen des EG-Vertrages und des Euratom -Vertrages den Gründungsakt der Europäischen Union ( vgl .	False
O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Bekannte Adaptionen sind die von Ozzy Osbourne auf dem Live-Album Tribute : Randy Rhoads ( 1987 ) und die Verwendung im Outro The Mighty Empress des Onslaught -Debüts Power From Hell ( 1985 ) .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Vor 1313 kam es zur Verpfändung an Mangold von Hornstein und dessen Sohn Konrad .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O	Das Endergebnis 2:4 Einzelpunkte und 0:2 Mannschaftspunkte für die SG Braubach .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	In einem anderen , ähnlichen Spiel trafen die Gewehrgruppe des Bürgerbataillons Ilse und das Team von Bürgermeister Dieter Blume aufeinander .	False
O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O	Als Entwicklungs-Partner arbeiteten CAD Schroer und Quintic zusammen , um die Entwicklung der vierten Generation von MEDUSA und MPDS voranzutreiben .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	"Die Tognum-Tochter MTU Friedrichshafen soll den Dieselantrieb für den Schützenpanzerwagen "" Puma "" liefern ."	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Diese Neuigkeit wurde jetzt auf der Frühjahrstagung der Amerikanischen Geophysikalischen Union in Acapulco verbreitet .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Zwischen dem 1. Oktober 1911 und dem 31. März 1962 verkehrten in der Stadt die normalspurigen Straßenbahnen der Klever Straßenbahn GmbH . Diese hatten Anschluss an die Kleinbahn Wesel-Rees-Emmerich und die wiederum an die Straßenbahn Nimwegen .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O	Der KS Pałac konnte die Saison auf dem dritten Tabellenplatz beenden .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der am dichtesten besiedelte Stadtteil ist die Lübbecker Kernstadt : Mit rund 800 Einw. pro km² ist die Einwohnerdichte doppelt so hoch wie in der Gesamtstadt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Zu diesem Zweck wurde am Osthang des Black Mountain ein großes Gelände neben der zukünftigen Australian National University zur Verfügung gestellt .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Übrigens befindet sich in unmittelbarer Nähe zur Motte Schwanenmühle und etwa 800 Meter von Haus Graven entfernt noch die Mühle Schwanenmühle , Langenfelds älteste Mühle , die schon 1341 urkundlich erwähnt wurde .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	2009 wurde er mit dem Polnischen Filmpreis in der Kategorie Bester europäischer Film des Jahres ausgezeichnet .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Der exponierte Ausstellungsort und die Ausstattung stellen Bezüge zur Porphyrschale in Rom und zur Großen Granitschale im Lustgarten in Berlin her .	False
O B_ORG B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG B_ORG O O O O O O O O O O O	Touring Bentley Continental Flying Star : W12-Motor mit bis zu 610 PS Unter der Haube bleibt alles beim Alten : Zur Wahl stehen der 560 PS starke Sechsliter-W12 des Bentley Continental GTC , der 650 Nm an alle vier Räder schickt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Während die Leistungskurve bei den Schwaben dank des dritten Pflichtspielsiegs in Folge und dank Torjäger Mario Gomez langsam wieder nach oben zeigt , muss Pokalsieger 1. FC Nürnberg einen weiteren Rückschlag hinnehmen .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O	Am 2. Juli 2009 wurde sie zur Vizepräsidentin des Österreichischen Gewerkschaftsbundes gewählt .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Heutige Nutzung Das Gebäude Bad Bubendorf wird heute weiterhin als Restaurant ( Landgasthof ) und Hotel genutzt .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O	Klimatisch zeichnet sich die Soester Börde im Jahresmittel durch einen geringeren Niederschlag und leicht erhöhte Temperaturen gegenüber der Umgebung aus .	False
O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O	1855 gründete Joseph Meyer die „ Meyers Geschichtsbibliothek für allgemeine Kunde des Kultur- und Völkerlebens “ .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Betrunken kurvte am Sonntag gegen 14 Uhr ein 49 Jahre alter Norderstedter mit seinem Motorroller in Schlangenlinien über die Ulzburger Straße .	False
O O O O B_LOC O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	1974 nannte sie sich Etchingham Steam Band , 1975 folgte die Albion Dance Band und 1978 verkürzte sich der Name schließlich zu Albion Band , die noch mit wechselnden Besetzungen bis heute besteht .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Doch stieß er auf starken Widerstand seitens der Schwedischen Kirche und war 1842 gezwungen , Schweden zu verlassen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Düsseldorf ( dpa ) Der Fall Pechstein wirft auch einen Schatten auf die 5. Mitgliederversammlung des Deutschen Olympischen Sportbundes ( DOSB ) am 5. November in Düsseldorf .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	Als im Jahre 1996 Gerüchte über Übernahmeabsichten durch die südafrikanische Anglo American Corporation auftauchten , erwarb Ashanti Goldfields die britische Cluff Ressources , die International Gold Ressources of Toronto und die GLAMCO.	False
O O O O O B_PER O O B_PER O O O O B_PER O O O O O	In Baumberg stehen die Gemeinschaftsgrundschulen Alexander-von-Humboldt -Grundschule und Geschwister-Scholl -Schule sowie die katholische Winrich-von-Kniprode -Grundschule ( Baumberg ) .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Als die 18-Jährige anfuhr , kam ein 61-jähriger Mercedes-Fahrer aus Berg im Gau auf der Neuburger Straße von links .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O	NEU DELHI - Kein fließendes Wasser im Athletendorf , dazu weitere Absagen von Sportlern : © dpa Eine Woche vor dem Start der Commonwealth Games in Neu Delhi werden die indischen Organisatoren erneut mit Problemen und Beschwerden konfrontiert .	False
O O O O O O O O B_LOC O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	In der Nähe der Ortschaft Strymoniko passiert die Nationalstraße 12 ( Europastraße 79 ) den Strymonas auf einer Brücke ; zukünftig wird nach vollzogenem Ausbau die Autobahn 12 den Strymonas an dieser Stelle überbrücken .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O	Übersicht kostenfreie Downloads - Online-Umfrage Als Ergänzung zur internationalen Erhebung des Religionsmonitors bietet die Bertelsmann Stiftung eine Online-Umfrage in deutscher , englischer , spanischer und türkischer Sprache an .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Nach Meinung vieler Beobachter geht die Regierung dabei mit „ Tricks und Druck “ ( Frankfurter Allgemeine Zeitung ) vor .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Mehrere illuminierte glagolitische Handschriften aus dem 14. und 15. Jahrhundert aus Beram sind in der Slowenischen National- und Universitätsbibliothek ausgestellt .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O	Eine Reise nach Schlesien ( US , 2002 ) *Sachsen in Bayern .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Der Hof hatte Johann von Heggen dem Älteren gehört , der ihn dem Attendorner Bürgermeister Cornelius Zeppenfeld verkaufte .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Beim Passieren der Einmündung Wiesenstraße wurde der 13jährige von einem 25jährigen Pkw-Fahrer angefahren , der in die Syker Straße einfahren wollte .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Die Chancen der Porta Alpina blieben aber grundsätzlich gewahrt , hielt die Staatskanzlei Graubünden fest .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Von 1906 bis 1912 war Pfister am Archäologischen Institut der Universität Heidelberg ( als Assistent Friedrich von Duhns ) und am Deutschen Archäologischen Institut in Rom tätig .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O	Mit dabei bei dieser mehr als gelungenen Premiere war auch Stefan Behringer von der DJK Schwäbisch Gmünd .	False
O O O O O B_LOC O O O O O	Einen Ruf an die Universität Utrecht lehnte er 1980 ab .	False
O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O	B. nach dem Sieg der New York Yankees bei den World Series 2000 ) .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Kreistag Leer entschied gestern nach längerer kontroverser Aussprache . 30 Abgeordnete stimmten für die kooperative Leitstelle , 21 waren dagegen .	False
O O O O O B_ORG O O	Die Polizei sucht einen weißen Peugeot 205 .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER O O O O B_LOC B_LOC O O	"Bei der Verleihung des Kurzfilmpreises "" Shocking Shorts Award 2009 "" in München stellte er einige Streifen für seine "" Terenzi Horror Nights "" im Europa-Park Rust vor ."	False
O O O O O O O O O O B_ORG O O O O	"Die Thyssengas GmbH firmierte bis zum Juli 2009 unter "" RWE Transportnetz Gas "" ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	in : Beilage zur Allgemeinen Zeitung , Nr. 361 , Beilage Nr. 303:1–5 ( München , 30. Dezember 1893 ) * Theodor Dobrucky : 550 Jahre von der Gabelentz im Altenburger Land .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	"Dieser sei "" an Instinktlosigkeit nicht zu überbieten "" , sagte der haushaltspolitische Unionsfraktionssprecher Steffen Kampeter ( CDU ) der "" Süddeutschen Zeitung "" ( Mittwochausgabe ) ."	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O	2001 und 2002 wurde das in „ Budweiser Shootout “ umbenannte Rennen wieder als einzelnes Rennen ausgetragen , die Renndistanz aber auf 70 Runden verlängert .	False
O O O O O O O O B_PER O O O O O O	Aus dem zivilen , 46-jährigen Fertigungsleiter der Firma Tillmann Profil war mit dem 89 .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O	Hall , 1985 , Band II , S. 503 Erst am 6. Mai 1924 folgte die Eintragung des Paul Zsolnay Verlags als Buchhandel im Handelsregister in Wien .	False
O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O	"Der letzte Turniertag galt dem "" DVAG Volleyball-Cup "" und schließlich dem Finale des "" Jump- und Reach-Contests "" ."	False
O O O O B_ORG I_ORG O O O O	9.42 Uhr : Die Air Force One ist da .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Politik Das Basler Stadtmarketing verwendet seit 2000 den Slogan « Basel tickt anders » .	False
O O B_PER O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Boston : Little , Brown and Company 1991 . S. 558 Jedenfalls wurde bis heute nichts von den 300 Mio . gefunden .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Rechtsanwalt des nach eigenen Angaben von der CIA entführten Deutsch-Libanesen Khaled el Masri hat die Europäische Union ( EU ) aufgefordert , eigene Ermittlungen zur Rolle Mazedoniens in dem Fall aufzunehmen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER O	Unter ihnen kam Ouvrards Tochter Clémence Isaure Theresia Cabarrus ( 1800 - 1884 ) zu Bedeutung , die 1842 einen Orden gründete und über die 1935 von Jehanne Aubry die Biographie Une fille de madame Tallien .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O	1922 kam das Dorf im Landkreis Pleß zum polnischen Ostoberschlesien und wurde nach dem Polenfeldzug 1939 wieder in das Deutsche Reich eingegliedert .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	Das bestätigte « Zeit » -Chefredakteur Giovanni di Lorenzo den « Stuttgarter Nachrichten » ( Donnerstagausgabe ) , nannte aber keine Gründe .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O	Hoeneß hat Angst um die Marke FC Bayern und behilft sich mit unbelegten Anschuldigungen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O	Planung als Rezept gegen die Angst diese Methode wählt auch André Huber , EDA-Mitarbeiter und Ex-Chef des Schweizer Engagements in Afghanistan .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Am 24. Juli 1941 wurde die Melbourne Star im Mittelmeer auf dem Weg nach Malta von einem deutschen U-Boot angegriffen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O	Bereits am 14. Dezember marschierten französische Truppen im Süden des Bistums ein , besetzten die helvetischen Ämter eingeschlossen Biel und diese Gebiete wurden darauf zum Département du Mont Terrible geschlagen .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Im Vergleich zu den Großen der Branche sieht France 24 in der Tat wie ein Zwerg aus .	False
O O O O O O B_LOC O O O O	Zu Beginn hatte allerdings die TSG Reutlingen Grund zum Jubeln .	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Aufklärung , Deutsches Reich , Republik - hier fliegen einem die Assoziationen nur so zu .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	Universität Luzern : Diplomfeier der Kultur- und Sozialwissenschaftlichen Fakultät - Einladung an die Medien - Yahoo !	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Wer mit seinem Fahrzeug aus Richtunge Radolfzell/Reichenau kommt , kann für mindestens zwei Monate nicht mehr von der Bundesstraße 33 nach links in die Byk-Gulden-Straße einbiegen .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O B_LOC I_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	"Die Ausstellung "" Hear the World Botschafter "" ist bis zum 11. Juni 2008 in Berlin in den Römischen Höfen , Unter den Linden 10 , Eingang Charlottenstraße , zu sehen , Mo . bis Fr . 12 - 20 Uhr , Sa . und So . 10 - 18 Uhr ."	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Die Waliser hatten allem Anschein nach Überlieferungen von zwei verschiedenen Personen namens Ambrosius , die Geoffrey von Monmouth dann miteinander vermischt hat .	False
O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O O	BAD BUCHAU ( sz ) Werkrealschülern der Federseeschule Bad Buchau haben bei der Firma Kessler die Grundlagen einer speicherprogrammierbaren Steuerung erarbeitet .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Am Montag beginnen auf dem Open-Air-Festivalgelände an der Bielefelder Straße in Harderberg die Aufbauarbeiten .	False
O O B_OTH I_OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O	Acht von Dow Jones Newswires befragte Marktteilnehmer erwarten den Leitindex im Durchschnitt bei 5.773 Punkten nach 5.833 Punkten zum Mittwochschluss .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Seit der IFA 2005 ist Antenne Bayern auch über DVB-T in Berlin zu empfangen .	False
O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Bereits 1956 war der Rowohlt Verlag wegen der Veröffentlichung von Jean Genets Querelle de Brest mit einem ähnlichen Verfahren konfrontiert gewesen und hatte sich mit der Staatsanwaltschaft verglichen .	False
O O O O O O O B_LOC O	2004 erhielt er die Ehrendoktorwürde der Universität Yokohama .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Obwohl Hecht kaum des Deutschen mächtig und zunächst politisch wenig interessiert war , schickte ihn seine Zeitung 1918 nach Berlin , um aus dem Deutschen Reich nach dem verlorenen Ersten Weltkrieg zu berichten .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Wiesbaden 2000 . * Jens Peter Laut : Chronologie wichtiger Ereignisse im Verlauf der türkischen Sprachreform .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O	Die Blacktown Railway Station ist ein Umsteigebahnhof für Züge zwischen Dubbo und Sydney .	False
O O O O O O O O O O B_PER O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O	Er hatte Schneewittchens Stiefmutter gezeichnet , die ersten Skizzen von Susi und Strolch , er hatte sich Dumbo ausgedacht und mit Salvador Dali an einem nie realisierten Kurzfilm gebastelt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_OTH O O O O O	"Vgl . den Conze als "" Gedenkartikel "" gewidmeten Aufsatz : Bernhard vom Brocke : "" Von des attischen Reiches Herrlichkeit "" oder die "" Modernisierung "" der Antike im Zeitalter des Nationalstaats ."	False
O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O	"Auf Sendung geht die griechische Version von "" The next Uri Geller "" am 24. Oktober ."	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Die nördliche Ausdehnung von Zwingenberg bis zur Neunkirchner Höhe entsprach fast genau der heutigen Kreisgrenze , ebenso die Ausdehnung im Osten bis knapp hinter Fürth ( Odenwald ) und im Süden etwas über Gorxheim und Siedelsbrunn hinaus .	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	1907 erfolgte die Berufung an die Katholisch-Theologische Fakultät der Universität Wien , wo er bis 1936 als Prof . für Altes Testament wirkte .	False
O B_ORG O O O O O O O O O	Der Maybach DS 7 wurde später von den Franzosen beschlagnahmt .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O	Der Vizepräsident des ungarischen Vereins MTK Budapest erfuhr von Hogans Schicksal und nutzte seine Verbindungen , um den Engländer nach Budapest zu bringen .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Die Junioren von Brynäs IF erreichten am Saisonende den Gewinn der schwedischen Juniorenmeisterschaft .	False
O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	In den Browser-Charts belegt der Safari vor Opera und hinter Google Chrome momentan den vierten Platz - Nutzerzahlen steigend .Ebenso wie seine Vorgänger dürfte auch die 5er Version des Safari nicht nur unter Apple-Fans viel Anklang finden .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O	""" Es sieht nicht schön aus , ist aber für den Menschen harmlos "" , sagte die Sprecherin des Niedersächsischen Landesbetriebs für Wasserwirtschaft , Küsten- und Naturschutz , Herma Heyken ."	False
O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	Erst mit der Bildung der DDR-Bezirke rückte die BSG Motor Elsterwerda-Biehla in ein größeres Blickfeld , als sie zu den Gründungsmannschaften der Fußball-Bezirksklasse Cottbus gehörte .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER O O	Jetzt muß man von der Möglichkeit eines solchen Sieges ausgehen “ ( Stalin , Über die Grundlagen des Leninismus ) .	False
O O O O O O O O O B_LOC O	Ab 1938 entstand im südlichen Flugplatzteil die Fliegertechnische Schule Schleissheim .	False
O O O O O O O O O O O B_OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Sonstiges Dialekt Ein Beispiel für das original Grünebacher „ Platt “ -deutsch ist die Frage „ Dä dä dat da du ? “ , wobei die Vokale und Umlaute ganz kurz und prägnant betont werden .	False
O O O B_PER O O O O O O O O O	Auch Scala & Kolacny Brothers waren von der Kritik der Böhse-Onkelz-Textzeile betroffen .	False
O B_ORG O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Die UN-Friedenstruppe im Libanon ( UNIFIL ) soll nach dem Beschluss des UN-Sicherheitsrates in den kommenden Wochen von derzeit rund 2000 Soldaten auf 15 000 Mann verstärkt werden .	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Belastet von den sehr negativen US-Vorgaben und enttäuschenden Ergebnissen der australischen Großbank National Australia mussten die asiatischen Börsen heute teils herbe Abschläge erleiden .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Der Vertrag wurde am 16. August 1924 in London unterschrieben ( Londoner Konferenz ( 1924 ) ) und trat am 1. September 1924 in Kraft .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O	Telekommunikation 103 Meter hoher Fernmeldeturm der Deutschen Telekom AG im Ortsteil Bildstock .	False
O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	1874 nahm die Österreichische Nordwestbahn die Strecke von Prag nach Hannsdorf und im Jahre darauf Staats-Eisenbahn-Gesellschaft die Strecke von Chotzen nach Halbstadt in Betrieb .	False
